---
title: 一千零一夜
author: 深海魚類
date: 2009-02-03
category: 1001nights
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 十

萬年牢深處，蒼的牢房中白光一現，棄天帝帶著蒼回來，將蒼摔在地上。聽到這不尋常的動靜，朱武向這邊看過來，棄天帝卻並未像往常一樣封起結界。

棄天帝看來動怒不輕，這用力的一摔直接摔散了蒼的頭髮。蒼沒有立刻起身，剛才的強行出招已經耗盡了他的體力。長髮散亂地蓋了一身，保持著摔倒的姿勢側臥在地，蒼心中默想，幸而沒有讓赭杉看到。

棄天帝將蒼的身子扳過來，地面冰冷，蒼強忍著沒有打寒戰。

長久的沉默後，棄天帝說：“你似乎已經很清楚自己要面對什麼了。”

“因為吾已對你足夠了解。”蒼說，目光投向虛空的黑暗。

棄天帝盯著蒼，似乎硬要從蒼一片平靜的表情中讀出什麼東西來。

“今日之事證明，吾給你的餘地太多了，蒼”

“吾贊同。”

“…………用一句話惹動吾，你的專長啊。吾知道你其實是靈活的人，為什麼在吾面前只會自討苦吃？”

“若吾示弱，對你還有價值嗎？”

棄天帝又一次無話可對。

“……蒼，你有覺悟得過頭了。”

“來吧。”蒼口氣很淡地結束了對話。

<br/>

棄天帝擡手做出一個召喚的動作。五支長箭在蒼的頭頂上方一字排開，不祥的幽藍光芒照亮了蒼的臉。

“認識嗎？”棄天帝問。

“封神箭。”蒼安靜地說，他的面容在箭光的映照下顯得格外蒼白。

“知道還能如此鎮靜，蒼，你真是讓人難以憐惜的存在”

棄天帝說著捏住蒼的下巴，彷彿是獎賞般地，低頭輕吻了蒼一下。

<br/>

隔壁的朱武一直面無表情地聽著，這與他無關，而且並不新鮮。他早就隱約知道蒼和棄天帝之間有什麼，自從被關進萬年牢就更確認了這一點。對於蒼的遭遇他沒有什麼感想，魔界對待俘虜一向是殘忍的，要是落在鬼知那幫人手裡，蒼還要慘上十倍。

朱武只是很厭煩為什麼棄天帝這次連結界都不加，他對觀摩這類事毫無興趣。

皺了皺眉，朱武不再往這邊看，但是當封神箭特有的幽光出現時又被吸回了視線。藍光刺目，朱武的神情也不由添了一分凝重。

專克道士的封神箭。五支。

是棄天帝終於玩膩了蒼，想要讓他死麼？

<br/>

牢房這邊，蒼在棄天帝吻他的時候無聲無息地手中聚力，招出棄天帝輕鬆避過，一根黑色鑲金邊的衣帶被削落墜地。

“你不知封神箭的用途嗎？你在催促我嗎？”

“正因知道，所以吾在把握最後的機會”蒼坦然道。

“你的反抗確實可以增加遊戲的趣味，但是記住，吾從來不會喜歡被反抗。”

棄天帝說著，拈過一支箭來。

“五大命門，說吧，要什麼順序”

“皆可。”蒼答道。

又是這種最能激起棄天帝心火的態度。

“哈……看在你陪吾許久，吾就給你一點適應”

話音落時，第一支封神箭釘穿了蒼的左手腕。

一注鮮血噴上陰溼的石牆，緩緩淌下刺目的殷紅。

蒼喘息著，細汗從光潔的額頭滑落，那支插在腕上的箭漸漸消沒，轉為無形的暗釘。

“你給赭杉軍的紙條是什麼”

棄天帝問。

蒼一時無法說話，閉上雙眼表示拒絕回答。

棄天帝冷笑兩聲。

“你以為這步棋你贏了嗎？隨你們努力什麼，對吾都構不成滯礙。”

“所以……你為何事而怒？”

蒼的聲音很輕，卻正擊中棄天帝心裡。

那並不僅僅是輸了一局的挫敗，更多的怒火，棄天帝自己也無法解釋。

還有什麼別的。是一個重要的原因，棄天帝卻一時找不出來，只知道，和蒼有關。

這一點令他更加無明惱火。愈來愈烈。

棄天帝一把捏住蒼的另一隻手腕：“不後悔，對嗎？”

“為蒼生，為至友，悔從何來？”

“哼！這種處境，還想當保護者嗎？”

“所謂天性。”

“赭杉軍還不知他害了你”

蒼沒有接棄天帝的話，繼續低聲道：“還有人可以保護……是蒼之福”

<br/>

最後的，僅剩的，唯一的——這點福分，決不放棄。

<br/>

同時右手腕上落下第二支箭，悶響一聲，蒼的血濺滿了棄天帝的半幅衣袖。

蒼抖了一下，在徹骨的痛楚中視線開始模糊，但耳邊棄天帝的聲音依然清晰

“你的表情太少了。令吾不悅。”

聞言，蒼露出一個虛弱的微笑。

又是令棄天帝意外的反應。完全讀不懂這個笑容的含義，甚至分不清是諷刺還是順應。

蒼暴露自己的東西太少了，就算棄天帝早就抓住了他的弱點，也無法真正地攻破他的防線。無論什麼處境中，蒼永遠都有讀不透的部分，所以才能始終對棄天帝保持新鮮感和吸引力。

想著這些，棄天帝不自覺地碰觸上蒼的面頰。

蒼盡力偏過頭去，避開棄天帝的輕撫。

“你，不怕暴虐，卻迴避溫柔，這叫做犯賤，是嗎”棄天帝收手，問道。

“因為呵護不適合你”

“同樣，被呵護也不適合你”

“是啊……”蒼勉強一笑，蒼白帶血，“所以就如此……最合適。”

他說著，聲音愈發低弱下去。

第三支箭插入了鎖骨

“啊！……”蒼終於叫出了一聲，帶著隱忍的餘音，鮮紅迅速濡開，染透肩頭的道衣，隨後劇痛掐斷了他的意識。

棄天帝看著昏厥在地的蒼，伸手攏過他臉側的碎髮。

“有什麼觀感嗎？吾兒”

“與吾無關的事，沒評價。”朱武遠遠地回了一句。

“那你一直關注的目光，是哪方面的興趣？”

“提醒你，如果不想太快把他玩殘了，有點分寸。再強他也是人類，坦白說他能撐到這時，吾算驚奇”

棄天帝轉頭看向朱武，一陣深沉的寂靜。

“吾兒，你是想讓他更不好過嗎？”

“……”

“做吾的玩具，韌性是必須的。他若撐不下去，那就死吧”

“…………”

“怎麼，吾兒，這意外的表情？”

“有點意外，不過僅此。”朱武不再說話。

“那就好。”

棄天帝說著，把第四支箭插了下去。

蒼無意識地輕吟一聲，醒了過來。

睜眼，近在咫尺的仍是那張美得如同噩夢的臉。此時的蒼卻對這張臉感覺不到太多的情緒，身心快要走到極限的時候，無論是害怕，憎惡，還是別的，都如水洗過般淡去了。

唯一清晰的感覺，是生命正在從體內流失出去。

“醒了？”

“……”蒼髮白的脣微微一動，似要說什麼卻無力開口。

“慢說，吾不急。”棄天帝彷彿體貼的把躺在地上的蒼扶了起來。但是蒼根本沒有自己坐住的力氣，只能隨之靠倒在棄天帝的肩上。

棄天帝一手攬住蒼，一手理了理他垂散的長髮，“說吧”

也許是最後的機會了，蒼要用來說什麼？

一片靜謐，彷彿是情人在私語的情景。如果不是血正一滴滴從蒼的脣角淌落。

<br/>

“……棄天帝，”蒼說，“無情與有情……何者更為強大？”

<br/>

一聲低語令棄天帝心中一驚。看似無心，卻正中要害。連棄天帝也不知道究竟是什麼的要害。

蒼卻恍然無覺地繼續說下去：“前者，無懈可擊……而後者……潛力無窮”

“住口！”棄天帝喝止道，一把將蒼扯轉過來面向自己。

“……不抓緊機會說點有用的嗎？”

蒼卻不再開口，閉上眼睛，顏色雪白的臉上神情近乎安寧。彷彿進入了某個別人無法打擾的深靜的世界。

棄天帝收緊了五指。

最後一支箭自眉心貫入，蒼無知無覺地倒在地上。長髮散落一地，淡得缺乏顏色的髮梢上沾著點點刺目的鮮紅。

棄天帝站起身來，低頭看著地上的蒼，心火仍未平息。

讓棄天帝心火熾盛的，正是區區一個蒼卻能讓他如此惱火的事實。

這才發現事情有些超出他的預計，被一個人類引動情緒，簡直是失了神的分寸。

太晚地發現蒼是一個危險的存在，所以有了讓他死的念頭。

<br/>

聽到一切結束的響動，朱武向這邊看過來。

身為魔界之王，朱武早就見慣了各種場面，而他自己本身也不是什麼心軟之人。但是看到記憶中那個永遠從容仙逸，如同天邊白雲的玄宗首席接班人此刻的樣子……朱武也感到了一點怪異的不適。

此外還有敬意，對這個昔日令人頭痛的死敵。朱武不得不承認。自己每次和棄天帝多說幾句就覺得難以忍受，這個蒼，他是怎麼在棄天帝的手中堅持了這麼久的？

<br/>

“在看什麼？吾兒，你心疼他了？”

“吾在厭惡你的殘忍”

“令人感動的回答，朱武，你以為你很仁慈嗎？手上人命無數的魔界戰神？”

“吾不否認，但你這是無意義的殘忍。要封他的功體，多的是方法。”

“哼，吾的目的不止如此。”

“要他死？但他還活著。”

“既然命韌，就許他多活兩天，作為嘉勉吧”

<br/>

日後銀鍠朱武與六絃之首蒼結為戰友共同抗天的日子裡，兩人都不曾提起在萬年牢中的事情。蒼面對朱武時的態度始終自然平靜，彷彿那段從未發生過。朱武意外之下，反而要為自己隱約的尷尬感到沒趣了。這是後話。

此時在萬年牢中，朱武為不知哪裡來的抑鬱嘆了口氣。既然蒼挺過了這一劫，那便要繼續操心營救的事。

<br/>

“蒼所提無根之花與神鳥之靈等物，吾會設法，但解破逆反魔源之人，尚無頭緒……恨長風，你在聽嗎？”

“……啊，抱歉，一時走神。”

“無妨。此行大致就是如此。”

“嗯。……赭杉軍，你所救的蒼，是怎樣一個人？”

“…………”赭杉軍看向對方，從來沉默寡言的黑羽恨長風，今天實在有些反常。

“算了，是吾多問。”

“非是赭杉軍有問不答，但……待救出蒼時，你可眼見為實。”

“……哈。是啊。”

